---
published: true
author: Robin Wen
layout: post
title: "程序员的奋斗史（二）今天你跑步了吗"
category: Other
summary: "突然之间有种想跑步的冲动，于是我开始了我的旅程。我是那种想做什么，只要觉得是有意义的事情，就会立马去做的人。这也算是自己的一个特点吧。"
tags: 
- Other
- 程序员的奋斗史
- Fighting
- 运动
- 跑步
---

`文/温国兵`

突然之间有种想跑步的冲动，于是我开始了我的旅程。

我是那种想做什么，只要觉得是有意义的事情，就会立马去做的人。这也算是自己的一个特点吧。

每当我在跑道上奔跑，我常常在反省很多事情。比如今天哪里做得不对，明天的我应该以怎样的姿态生活，可以怎样做才做得更好，这个程序应该怎样编写更合理，那个程序又是哪里出错，未来IT行业的发展，将来什么才是潮流，小X是怎么思考问题的，应该怎样向他学习，小X还差我一顿饭，哪位女生是多么的漂亮等等。反正只要白天没有做好的事情、琐碎的事情、还有未来的事情，我都习惯去思索，乱想。

每当我绕着跑道跑了很多圈的时候，当我觉得我快要坚持不下去的时候，我会去想那些坚强的人士，他们是怎样挺过来的；会去想那些马拉松运动员是怎么坚持跑完的。还有亲爱的父母，那么大的艰难他们都挺过来了，还有我身边那么多的人为我加油，等等。这些给我无穷的力量和无限的勇气，让我坚持下来，把剩余的路程跑完。当呼吸都很困难，依稀可以听到心在跳动，实在是难以忍受时，我会想我就这样倒下去了该咋办。当你实在不行时，坚持下去，一步一个脚印，一步一个信念，踏下远方，你会离终点越来越近，胜利属于您！当我绕过起跑线一次又一次，我知道我跑了一圈又一圈。每次绕过起跑线，要相信这不是终点，而是新的起点！一句不经意的话此时浮现在我的脑海，“当很多人都感到不可能的时候，坚持下去，或许你就是那个将不可能化为可能的神话缔造者”。于是，一路前行。

当跑步结束时，全身出汗，酣畅淋漓。把所有的烦恼都抛掉，把所有的压力都释放，把所有的情绪都宣泄，那是多么的舒服和爽快。所以，跑步更多的是对心灵的洗礼。

如果跑步是一直信仰，那我希望我能一直坚持下去！坚持不懈地做一件事情非常需要毅力，就把跑步当做培养我毅力的美差。

![Have you run yet today](http://i.imgur.com/CKlCVvp.jpg)

再来说我们IT这行吧。干我们这行的，身体显得格外重要，不要当生病时才知道珍惜身体，不要直到失去时才后悔当初我们为什么不好好把握。想想我们一天在电脑面前多少时间，手、脚一直保持一个状态，脑子在高负荷的运转，这样长期下来您能吃得消吗？我们现在年轻或许你感受不到，但是当你慢慢老去的时候，您还能有这样的保证吗？昨天一个很好的朋友说，“男人久坐必生病”，我想这句话是很有道理的。其他的坏处我不多说，大家自己上网查查就知道了。为了自己有一个健康强壮的身体，为了以后更好的生活，也为了自己更好的发展，在此呼吁大家，无论每天你是多么的忙碌，抽出一点时间锻炼吧。所以不要迟疑，不要犹豫，抓住青春的美好，放下背包，轻装上阵，去跑步，去锻炼吧！要相信，身体才是革命的本钱！

当我跨过一个一个的障碍时，我只知道我离成功越来越近。

![Have you run yet today](http://i.imgur.com/ocDlIKb.jpg)

–EOF–

原文地址：<a href="http://blog.csdn.net/justdb/article/details/7469605" target="_blank"><img src="http://i.imgur.com/BROigUO.jpg" title="程序员的奋斗史（二）今天你跑步了吗" height="16px" width="16px" border="0" alt="程序员的奋斗史（二）今天你跑步了吗" /></a>

版权声明：自由转载-非商用-非衍生-保持署名<a href="http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/deed.zh" target="_blank">（创意共享4.0许可证）</a>
